---
title: 少年歌行
date: 2023-03-09
---
# 少年歌行

其实已经在1月底就把这部剧刷完了，因为之前就看过了动画版的，顺带前传《少年白马醉春风》还有更前的《君有云》都看过了，这次出了真人剧也想看看拍的怎么样。

首先我是比较喜欢这个武侠世界设定，高手分为四种境界，人物、派系较多，没有绝对的反派，主角既不无敌也不最强。其次是剧情有点意思，尤其是第一季的剧情推进，总想知道后面会遇到什么人，发生什么事，会有什么目的。再就是配角人物刻画的出彩，不管是赵玉真李寒衣还是雷门三杰甚至是杀手的苏慕雨，都非常的吸引人。之前的动画只出了两季，而这次真人剧把后面剩下的剧情也拍完了，所以当然要看一下。

但是看了发现真人剧问题很多，人物没几个能对的上不出戏的，只有雷无桀和大师兄稍微好一点。好在剧情没魔改甚至可以说是完全没改，台词很多都一样，特效也还可以，所以为了剧情还是能看的下去。不过看到后期发现剧情也有点无趣了，就是进攻王城夺下王位一切都在计划中，感觉没什么波澜除了大师兄死了。还有就是比较期待的几场戏雷家宴、赵玉真一剑神游、战莫衣、杀苏昌河拍的都差点意思，倒是大师兄独挡暗河的最后一战着墨出众，然后最后的与孤剑仙的一战也很平淡，可能是到这里知道这个剧也快结束了翻不出什么浪了吧，就也没什么期待了。看完剧版的感觉是不喜欢萧瑟这个人，萧瑟成熟老练算无遗策，不像个少年人，会更喜欢雷无桀，只有雷无桀才可以说是凛然少年气，能和标题呼应。

虽说有很多问题，但好在框架和角色还在没跑偏，最后也完整完结了还算是个好结局，完整看完还是可以接受的。

剧版除了剧情没改，还有一点不错就是歌曲也基本用的原动画的，当初看动画时就非常喜欢那些歌，很加分。
- 《雪月》 - 万玲琳

只要听到这首歌，就会想起道剑仙和雪月剑仙只见三面的意难平，太喜欢这个配角故事了。

- 《锦瑟》 - 房东的猫

雪月城百花会若依剑舞时响起的音乐，相遇是如此唯美。

- 《踏歌行》 - 曲肖冰

片尾曲，这首是点题曲，结合了少年歌行里多个人物，也很好听。

- 《与风吟》 - 香香

这首是原动画的一首歌剧里好像没有，但是我非常喜欢，所以这里也列出来，香香的古风歌曲娓娓道来。